一諗到住屋問題，負面情緒就開始爆

今年同女友求左婚，兩個都25歲，我搵25k左右，佢搵10-13k左右，兩個加埋儲得600k左右，今年開始睇下樓，唔預屋企人幫，越睇越絕望，公屋唔輪到我，居屋又唔輪到我，私樓又買唔起，其實係咪應該我辭職去排公屋好過，一諗到咁又開始想喊

冇錢學人結婚

真係好廢
我同女朋友未畢業都600K

儲下錢先啦

白居二咪夠

叫你女友搵份好d的工啦
譚仔都16k

租個細單位住先唔得？
Btw你女朋友搵得咁少
有冇叫佢努力啲上進啲？

下, under 40K 可以抽白表wor

25歲人仲搵一萬頭

其實係可以，佢自己做美容野，算係自雇

租啦屌你老母

我知道呀，不過抽中嘅機會都好渺茫，不過都會抽

租樓啦，唔租d業主食風嗎？

呢個時勢做美容應該冇生意咁濟
好似上面咁講做飲食人工都差唔多兩萬

25歲好後生, 儲多排錢先結啦

你地咁後生，賺得唔多儲到咁多已經好犀利

結左婚2人有6萬幾限額，
可以平租住先，抽番幾次居屋

公屋就唔好諗，都唔知要排幾多年

供30年大西北

本身都預兩年後先結

2個人其實已經輕鬆好多

租囉屌。
on99

佢咁大個人先得10k好唔上進
飛咗佢揾第個啦

租住先拉 依家環境唔穩定

幾時開始上車年齡去到25歲？真係有住屋需要既咪租樓，如果租都租唔掂就唔好諗買

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全 (簡易版)

樓主可唔可以置頂？唔該曬

搞掂

無錢學咩人求婚

學咩人結婚

唔洗咁灰
香港大把人好似你咁
公屋冇份
居屋/房協/港人首置上車盤都抽過，全部陪跑

拎60K去擺酒 睇下會唔會擺完多咗錢

講真買唔起就唔好買，搵長輩資助盞助長炒樓

租囉

你哋結婚只係簽紙嘅話，咁會唔會多返400k? 砌夠1m?

本身都唔想擺酒，都係簽紙同食飯算

租啦，呢個時勢仲買樓

應該都係，不過好多都係兩房，兩條友住多間房唔知有咩用

大把夾心啦
不過25得25K又真係低人工左D

600k想知睇咩樓

兩個搵唔夠40K
儲蓄600K
大把人兩項條件都好過你地都未必買到合理既樓
後生儲多幾年錢先啦,我地上一代都唔係30歲就買到

25歲咁撚後生就結婚就咪怨買唔到樓啦
大把人30歲先買
利申28歲45K月入,而家得50萬積蓄
我人工高過你同你未婚妻加埋都係諗住30歲先買樓咋巴打
同屋企人住多2-3年先買啦

咪撚害鳩人啦，租樓只會離買樓越黎越遠

正解一定係同屋企人住多2年死捱
當2年儲多25萬,有85萬
一人加1.5K人工
家庭收入有42K左右
九按可以買到480萬既樓
480萬,至少可以買到係比人住唔係比狗住既樓

你未婚妻真係好急要名份既,咪註冊左先
呢2年爆房又好上對方屋企又好
點都捱埋呢2年
一定好過你夾硬出黎租樓

480萬買到乜鳩？咪又係開放式或者一房偏遠地區...一樣係比狗住

全港青年人都面對緊架啦
有錢仔例外

480萬買到嘉湖山莊443呎2房,粉嶺名都369-399呎2房,粉嶺中心3百尾呎2房,兆康苑/彩蒲苑呢類屯門上水已補地價居屋2房400呎左右
唔介意住細啲,買到九龍灣得寶花園,沙田河畔花園26X呎果啲細2房
或者荃灣中心3百幾呎果種2房
如果呢類2房都係比狗住,我覺得巴打你要求太高

定係唔好咁口硬，接受老豆嘅父幹

on9
首先要抽到

原來廢話post
叫老豆比2球你乜撚都解決哂啦

壓力測試都過唔到

不過依咪都未有急切嘅需要，遲兩年先搞都唔遲，係依排冇野做先係咁睇

我出年DSE 月入20萬

之後就會有一個話下年小學畢業月入30萬

你老豆幫到幾多？
4-5球？

有冇其他人都覺得25歲兩個人夾埋38K儲到600K其實都幾叻仔？

租樓都可以解決居住問題。

連登個個月入100k,冇人覺

得600k真係難啲，最主要係人工唔高過唔過到mc都係一個問題，你仲要比稅&佣&律師費&裝修&其他雜費，安全啲你當自己得返400k做首期，再睇吓買到啲乜

揀唔啱就同屋企人住先，出咗去租樓就好難儲錢

連登仔真係個個都高收入專業人士
我都係出番去

移民結婚幫到你

你求婚之前無計劃過咩？

你呢個case算輕鬆
50k總收入借到成525萬
100萬首期已經買到五百尾既樓

其實唔差
25歲好後生

25k 做狗？

屌你 , 可唔可以有啲⻣氣

明知唔合理仲要參與個遊戲

做藍衣POPO都唔止25K,一出學堂已經26, so9sad

全部唔係大西北就係超細
狗都唔住

儲到600k
真心勁

on9

望下個機率先啦

你不如直接話
六合彩就快重開

去簽紙結婚咪抽居屋先啦

可能一擊即中呢

咁撚廢學人結婚？
咁簡單解決到駛咩搵份高人工d

終於有個正常人問正常問題

要有幾on9 既港豬先會當抽居屋係解決方法 ?

我想講你地好叻啦，幾年時間儲到60萬

過來人 勸你 差少少 問屋企借左上車先

好老實
係叻呀 起碼肯儲 但無幫助

然後個社會就話後生仔上唔到車係佢地廢 係佢地唔儲錢 係佢地用哂啲錢去旅行。

正正常常啦 25歲2人60萬，唔多唔少

二百幾尺真係會後悔

我都想知佢地一個月儲幾錢同幾時開始儲？

冇錯，寧願租，唔好同香港綁死幾十年奴隸契約，隨時唔對路就走，仲買咩樓

真正儲大概兩年幾左右

好少去旅行，身邊啲fd,甚至唔儲錢，有幾多洗幾多

好多人等到三十幾都未買到啦，你咁就覺得絕望，你溫室長大既咩，加上你地入息真係唔高

我自己一個月儲17k左右，女朋友儲5k

兩個屋企都窮底？

搵個富婆包養少奮鬥幾年 識得唔識得啊

25歲學人講買樓，早50年前都唔得啦

大師有咩解決方法
父幹果d就算啦

All in tesla

你收聲啦，我未生果時都over 600K啦

夠買500萬樓下啦
借盡借到月入110倍

儲多幾年錢，好快上到車，加油

25歲上唔到車唔係正常咩

無樓無錢咁快諗結婚

樓換樓驚西咩

咪係

600k 有暗盤 你玩唔玩？

其實就算多幾k都沒乜分別，幫助真係唔大，講真屋企有錢就唔會爭在個小小，如果沒錢就算多幾k or多幾萬都沒咩大作用

租住先囉...

40k都無 供咩樓
租樓囉 個個都買到樓咩

買得起屯門單幢樓

依兩類梗係唔係俾狗住 得罪講句正常狗住仲大

求婚之前冇諗過呢啲？

垃圾

要新樓要住九龍香港咪買唔起

我同女朋友大概都搵18k
儲蓄有500k
大家都就30
想下年結婚
諗住都係租10k頂住先
不過真係會預儲得好少

搵個50K ga男朋友咪有希望囉

有60萬就移民啦屌買咩香港樓係外國60萬有好多選擇
仲有, 你想第時睇住個細路做紅衛兵?

On9有父幹都唔識珍惜
我都想結婚但老豆老母月光族
而家租緊屋都幾窄洗
完全唔會幫到我

唔記得左連登仔fg 50K 個個住半山千呎以上

有無諗過係香港本身問題 不過大家覺得ok咪ok

點解你25歲穩緊25k,我25歲14k

25歲儲到600k算係咁啦 儲多五年先再諗買樓囉

屋企人唔幫 真係無咩可能。
唯有租或者分開住。

但分開住 結黎做咩?

我個case仲衰過你。但都結左婚, 租緊。 但好彩識人 用緊好平既租住緊。

解決方法,一係中居屋, 一係2個都轉工。

但我覺得你條女擺明唔想做等你養, 做譚仔都18k。

仲有, 唔建議你係度問, 呢度d人只會屌你廢同on9. 連登個個月入50k

我29歲18k

儲多兩年夠買啦

你地加埋有600k算幾勁啦

儲到咁多錢既

60萬都移到民移去邊

而家後生仔真係大想頭，25歲就話買樓

咁後生有咁多積蓄好犀利啦
一係簽紙先抽居屋

儲錢係買唔到樓
揾錢先買到
連登仔標準答案：買tesla啦

屋企人很support已經好好，有時依個時勢無得你唔想。如果我係你，我寧願叫問屋企人借住先（如果屋企人唔急用筆錢),只少唔洗幫人供樓。
利申租樓L,屋企幫唔到

你個Case我諗唔明有咩咁負面
求其大西北已經俾得首期買得

其實要睇埋你地人工嘅增幅
同埋你地買樓嘅要求
方便？大？平？樓齡？居/私？
我都係幾年前同另一半加埋得38k
拎住兩個一齊儲到嘅60k買左2手高樓齡居屋
之後買完一年就細搞結婚

如果假設冇父幹
我覺得為左早啲拉埋天窗
可以先上左車先
400萬樓供14000 (其中7500利息)
壓測要38k
總好過租樓 (～12000)
等時機成熟
人工又有增幅儲到多啲錢
再用另一個人換好啲嘅樓
如果人工增幅唔大
真係唔好諗換樓喇

當然唔想承擔風險嘅話
可以直接租樓嘅
真係好睇你地嘅睇法
再傾傾啦

無端端求乜撚野婚

又水人買樓
有錢都移民啦

我25歲果陣都月入100k
點解我做到你做唔到
你條廢柴仲怪條女搵得小

出黎做左幾年野， 又想住市區， 再想地方大， 又唔想父幹……

咁就租住先啦

金金450萬任買啦

此post已完，已經冇討論價值

浪費咗我20秒嘅光陰睇你啲廢話

租住先

搞乜咁衝動呀

讀書嘅話去邊都得啦60萬夠學費有突
又後生又有沙紙, 贏晒啦diu!! 就算"喎"咗都可以同人講浸過鹹水翻黎威威

啲comment真係好on9，明明住屋係人人應該有，你有正常努力返工儲錢但樓都冇得住，啲人唔係屌個社會痴線係笑人地廢同窮，我真係未撚聽過除左香港有發達社會係咁撚樣

讀書讀完之後可以留低做公民？

兩個加埋都無40K 點會抽唔到屋企呀
居屋好似54K wo

屌on9
13K買林寶都得啦

on9你唔係諗住讀完就走下嘛
讀完出黎做嘢, 有公司肯擔保你已經贏晒啦
再唔係比心機儲移民分, 要留點會冇辦法

痴線

做m記都要比你買到樓？

弱智

問左四大長老未， 初時講食飯， 講講下會想租衫啊影婚紗相啊，規模因住愈講愈大
另外預好禮金幾銀/過大禮未？
驚你結完婚原來冇錢買樓

請問買二手居屋係咪要中左白居二先，唔好意思對居屋個啲唔係好熟

連登而家係咪折墮到呢種comment 都like多過閪呀？

香港得20%人有自住樓
其他人死架?
咪租囉

宜家首置有毅力上車絕對可以
唔好嫌細就得
想大咪租囉

我個case係二手居屋喺私人市場直接交易
同私樓一樣嘅形式

好似申請白表買未補地價嘅二手居都係一個方法
詳細資料你要再問下其他人
申請時間相對白居二買新樓快嘅

利申第2個方案冇詳細了解過

屌咪痴線啦，幫你咪幫你囉。你又要向你女朋友求婚而家樓又俾唔到人。你老咗你咪又係會幫翻你啲仔女如果你係咁識為人著想。

睇唔到接受家人嘅幫助嘅問題係邊

但5m樓下姐係大西北

其實二人有心儲錢/爭加收入，一定可以！ 如果目標是想置業，咁就要有取捨，婚禮各樣一定要從簡！

屌你老母咁都學人叫春
死埋一邊啦
利申廿頭
冇父幹
自己租緊樓住

租樓啦 仲買

其實簽左紙都可以分開住先搵到先一齊住

講到好似齋俾學費 然後訓街食空氣咁讀書
仲要係兩個人夾埋60萬 夠邊個讀

同你情況差唔多
只係儲得多你一倍錢多啲
居屋超資產
私樓買唔起

無人想知啊仆街

All in Tesla！

呢個收入儲到120萬

400萬買市區唐5樓500呎抵唔抵？

話唔定奉子

有冇提過想開鋪？

我未出世都6000K

一向憎人富貴厭人貧
核心價值黎

做租租然後被社會收皮
好多人都係咁

繁榮既地方都唔會輕易比你買到樓
當人人都解決左衣食住行
呢個城市就會無活力
認命啦，捱多幾年就買到

夾埋有32K 用12K租 儲10K 用10K

一班無未來既人負面至爆

個社會痴線啫
其實好平常想法

佢自己同個朋友開左

唔係喇

連登不嬲係咁，個個都反社會人格其實想成家立室好正常

想當年
上一代十八歲就結婚生仔添啦
真係社會病態合理化

搵10幾k你同佢講多幾萬都冇用
至少上到車

你2個儲到600k, 好叻。 平時應該要省飲省食。

香港要父幹上車，現實問題。

有屋企人幫都嘈

on9既面子

400萬既樓，邊租到12000？
400萬樓10000蚊租就差唔多
加上400萬樓，真係垃圾不如

講到一定會一生一世到，轉頭咪比人帽

巴打加油

多謝

佢上黎問都係為左聽人地話佢叻仔，咁後生就有60萬…

省錢帶飯 少應酬娛樂
一年都買唔到三套衫

同女女一齊先洗錢

無
我23歲 樓已經買埋

屌真係好撚on9, 家下有人迫你一定要依家結架咩。你想結就應該諗方法去做，唔係喺到叫春。你話你冇錢開飯我都同情，但冇錢買樓結婚真係

典解仲有人認真回
蓋清前年被人起左底
美帝常春藤MBA
屋企人開連鎖店
公司就係請佢番工9up 同上連登
日撚日恥笑IVE 毅進仔
仲有人倍佢

有600K可以考慮移民

私樓點會買唔起呀，大把舊樓你呢個數可以做九成按揭。

慘過做奴隸

[多圖]波台會員真樣大起底

呢個po?

依家買呢啲垃圾屯門溢價樓又多次錯誤

放大d 黎睇，可能去外國都係一個option?

有60萬，月入夾埋又有近4萬點會買唔到樓
係揀唔揀得落手既問題啫
唔甘心住又細又舊既樓，又唔想靠父母幹咪儲多兩年錢先再打算囉
你哋仲咁後生大把時間慢慢plan喇

25k儲到17k
即係接近唔洗家用/比少少
好撚幸福
兩老無做野個個月比緊皮幾野屋企人

垃圾Post
有父幹就咪開post啦

25歲買唔到樓好正常

25歲儲到600k, 其實好厲害，主要問題係2個人月入唔多，上會供樓麻煩d
如果自己屋企人肯幫，應該點都上左車先，除非屋企本身幫你都要好吃力先幫到。
唔好諗住一步到位上車就買dream house, 睇餸食飯，方便、大細、新舊、價錢係互相影響，冇可能新樓又大又方便又平，自己取捨。有住屋需求就上左車先，初初供會辛苦d, 之後會越供越輕鬆。記得增值自己，轉多幾次工加大收入，好快可以換樓。

咁冇錢就咪累人累物啦，一障又要生，養唔掂又死

個個一畢業怨買唔到樓，洗能晒腦

女仔仲可以做雞供樓。
唯有男仔辛苦返多幾份

嚟緊下年會轉去第二度做野，人工會多6-7k左右，希望越來越好
Btw 多謝巴打打咁大段野，好難得係連登唔係鳩up亂屌

啱呀，其實儲都咁多都好叻啦咁既人工
唔好聽其他人打沉
跟自己步伐一步一步行就得

無撚有錯
樓係一步一步換既 千祈唔好咁大想頭
記得想當年買親樓都會比人搵到位笑
屯門又話遠，新樓又話發水，舊樓又話舊，市區又話貴，到宜家笑嗰班人都仲係買唔到
所以冷嘲熱諷唔好理，最緊要跟住自己步伐一步一步黎

嘩！以為見到自己開po⋯
不過我細你兩年，儲蓄少你一半.......

連登都仲有好多正常人，亂鳩咁屌完，除左自high, 我都諗唔到有咩用。
你上得連登問，可能你係純發洩，想圍爐，又可能真心覺得徬徨，想問下人意見，既然自己經歷過咪吹下水講多2句，讀書都學過良言一句三冬暖，惡語傷人六月寒。希望你之後生活愉快，唔好灰心呀。

多謝巴打

始終都準備3字頭比女朋友催婚
我都認定左佢
但一諗起擺酒同租屋就好頭痕

點樣儲到600k 得20k人工

剩係計出黎住嘅支出都灰撚曬
唔好話儲，連似人嘅生活都好似窄窄地
有機會嘅開個post圍下爐

下，上到咩車？供得咁辛苦就算把啦，其實買樓一定要有鬆動錢，唔會係多幾萬就夠，所以多幾萬真心沒用

不過決定左唔生仔慳返好多
希望到時可以儲到10-15k一個月

搵個40K女朋友咪得

依個就係怨氣既來源

社會上有班離地仆街既得利益者食人血饅頭就最撚叻。

條數點計

咁過多兩年120萬得啦

真 除非屋企人幫咗你 佢哋會好大問題啦 eg 冇晒現金 得返好少 如果唔係幫下有咩所謂

巴打加油 連登好多無腦負面留言真心唔洗理

其實最緊要自己對未來有計劃 睇清自己份工既發展路向同潛力 買樓要量力而為唔好太急

好似上面巴打講 同屋企人迫幾年儲多舊錢會多啲選擇同供的輕鬆啲 25歲仲好後生到30先買樓都未遲

同未婚妻度掂數商量好先再決定啦

買完樓都仲有好多野煩 管理費差餉地租 裝修維修 水電煤上網收費電視等等 供樓頭5年最辛苦 到後期會輕鬆好多

一黎人工會加
二黎傢俬裝修依啲一筆過既洗費唔需要年年比
三黎開始有番些少儲蓄個心會定番啲

哪有錢，冇父幹首期唔洗諗

慢慢儲啦 依家年輕人比上一代試投資 當年我25邊有諗過買樓

到30真係有需要時先再睇 車到山前就有路 太後生但又有要求會好易十五十六覺得不如儲多幾年錢買間近市區/新樓 所以到你真係有需要置業時個心態會唔一樣

巴打想租樓可以搵我 我都搵緊人夾租 一樣都係同條女一齊住 同你咁上下大

巴打搵左租盤未 未既我都想搵人一齊夾租

其實好多人都同得講我太心急可以慢慢嚟

事實嚟。
你唔啱聽，但邊隻字錯先？

400萬樓下, 銀行連按保最高借8成。會不會考慮

時鐘爆房貴過日租同長租, 干均每小時計 識唔識架

話知d業主食屎啦，on9
佢食風關我撚事

叫佢搵多啲先啦

聽過貧賤夫妻百事哀未呀

樓主有父幹
只係懶係有骨氣
此POST已完

搵得咁少仲租 有排都唔使上車

唔租咪黐屋企人住囉，樓又買唔起

但結完婚都想二人世界
租好似係唯一選擇

暫時未打算夾租住

先簽紙，女友resign
入紙排公屋
老婆再搵返工
慢慢等

唔好擺酒，兩家人食飯算

係你女友搵得少啫 兩個都25k已經兩回事

搵到又唔代表儲到

至少要搵到先有機會儲到
咁大個人先搵得萬頭 衰啲講句自己生活都唔夠用
要另一半carry

一個月洗6K？
應該係同屋企住？使唔使交家用？

唔係九成咩

一手樓加過壓測睇下有無銀行同你做九成

但二手樓齡仲要有返咁上下，銀行最多八成

新樓就基乎無400萬樓下，除咗近排百幾呎嗰啲盤

二手都仲有，但樓齡高得嚟又要大西北，銀行亦未必批9成

喊啦垃圾，喊完就買到樓架啦

女朋友幾多歲?點解得10-13k咁唔上進？讀緊書又第二個講法。

老老實實
呢個comment唔係好癲果種黎
講緊都係事實
樓豬求婚前完全無諗過結婚後住邊咁
無考慮到佢同佢女朋友既收入同儲蓄係唔會買到樓
想求就求
所以依家咪咁苦惱囉

認真答你 ,兩個人38K 係可以買到港島400萬 二手樓

筲箕灣387尺 41年樓 今年兩單都係400萬，有心搵一定搵到。

九成按揭75-41=34年 ， 可以按30年

TG @JOHNNY218

唔怕遠， 抽天水圍新盤

點解平得咁緊要
交通方便間隔ok
因為樓齡?
40都做到30年按

計埋實用呎價都係15k

結婚無問題
平有平搞 貴有貴搞
最重要唔好生仔😅😅

樓主個隻無腦真係唔岩生仔

你做求婚呢個行為之前唔係應該諗好住屋先?
買唔起一係租屋一係同屋企人住一係唔撚做攞綜援等公屋一係唔撚結
喊咩鳩絕咩鳩望

真係唔容易

明知自己冇錢買唔起樓點解咁早就結婚

到你有得揀,又嫌無海景
搭車又唔方便返工有遠
咁都好煩..
諗下點樣打工上位搵多D錢好過啦

真係笑撚左 非洲人可以結婚香港人唔可以

唔緊要 有需要再搵我 想每人夾8-9000左右

咁非洲人有冇結完好似樓主咁喺度叫生叫死吖？

這就是香港

屯門三寶，唔使4球。。。

連登仔

agger
好心搵得少又想搵多d
一係就去進修一係就搵多份工啦

唔明點解個留言咁多負皮
係香港正正常常返份full time餐飲又好sales又好都好容易有兩皮 譚仔阿姐都有啦
25歲搵得萬幾真係好大問題

兩個加埋40k
有一球左右首期（父母幹）
買唔買好
租又哂買又供得甘

冇錢唔好結婚唔好拍拖

冇辦法....

所以要抗爭

真係建議租先 同住下有咩問題想分開都易啲
好多野唔同居唔會知道問題

你知唔知月入中位數係幾多

數據係幾多又點 唔代表你搵到同個數差唔多叫叻
係得香港生活 人就要拼搏爭取向上流架啦
係啊 好多人都搵得少 咁唔代表你搵得少=正常
因為同時有好多人一個月搵10萬 自我安慰冇意思

連登FG 50k

過埋下年先諗ww3 你就pk

點會冇關係啊
人工當你多兩千蚊
你一年都多24,000啦

兩個都搵咁少
一係就住屋企
一係就租屋啦
上車就上大西北

另外就搵計仔搵多d 錢

咁你有咩建議

住遊艇

咪就係多個小小有咩用？買樓喔，你覺得多幾萬就有用？我當你正常600萬見得心既單位，1年多24000， 10年多24萬囉，你覺所得有用？其實沒咁大個頂唔好帶咁大頂帽，沒錢既就唔會因為多個幾萬鬆動好多，有錢既都唔會至在個幾萬，

所以你呢種心態永遠都買唔到樓，自己已經睇死自己
不過，呢個世界總要有呢d人

利申：29歲時買左樓，全部靠自己儲返黎屋企一蚊都無幫

我都係一諗起情緒就好困擾
又失眠又心跳加速又流淚，好想一了百了
好辛苦儲錢，用每一毫子都記帳，限住每月淨係洗2千蚊

香港樓係痴線
不過講真樓主都仲有buffer評估自己同另一半既需要
而且而家都真係唔係一個合適既時候去買樓
起碼都等武肺完同外國開關之後香港既移民潮過左先諗都得
都應該係呢幾年之內既事姐

上面有d reply唔係屌樓價貴，係屌人人工低，香港攪到咁多得呢種on 9

搵得兩三萬
姐係十年前既萬零蚊
大快活都加左一倍價啦
咁係人工低買唔到樓好合理喎

其實係樓價唔合理，香港大把人都係搵兩三萬

搵兩三萬都係基層老老實實
而家又唔係要訓街
係冇能力置業姐
置業唔係必須品，住屋先係，分清楚

都係嗰句, 記住, 窮就唔好生仔

問題係公屋冇資格抽，居屋唔知幾時抽到，私樓又買唔到，呢個正正就係住屋問題，係你攪唔清楚姐。

搵兩三萬都只係基層，其實係香港社會出左問題。

而家唔俾你租樓咩
點解講到唔買樓冇得住
置業同有冇屋住係兩回事

繼續瀨個社會，唔認清自己係低人工既現實都冇用

租樓都唔平仲要隨時業主唔續租

多得你呢種人，香港住屋問題先咁嚴重成日將d社會問題個人化

租樓啦
1萬蚊兩個人住都大把選擇
你想結婚就係咁
25歲夾埋搵咁少又冇父幹 邊有咁著數既事
同埋記得做足安全措施 唔好一覺唔覺就整多件出黎 賣腎都唔掂

怪政府還怪政府
現實始終係現實
唔會因為將問題轉移去政府度就解決左
搵幾多就過點樣既生活 全世界都係
歐美都大把流浪漢

唔平，但起碼有得你住，唔洗你瞓街
係爭在你捨唔捨得

你明唔明你要求緊係要置業，而唔係住屋需要
而家未去到瞓街囉
你要搬出黎住大可以租樓，租金而家仲跌緊，分分鐘可以租到荀嘢
你要堅持自置居所就要有付出架啦
基層收入想置業從來都唔係易

而家我未講緊住屋都有問題，唔係講緊置業

現實未就係香港有好嚴重房屋問題囉

你呢種人就永遠將問題轉移去置業

痴線，又兜返黎呢個位，如果連租你都俾唔起
姐係你連經濟獨立既能力都冇囉

係香港租金貴(不論住宅定商鋪都係)，你就屌人地連經濟獨立既能力都冇，離地離到上太空

其實香港係你呢種人有份攪死

ching
好心提醒你only
現實就係現實
香港住屋成本從來都唔平
做人向外求不如向內求
你再怨天怨地都唔會改變到現實
諗下點搵多啲錢好過啦
而家一樣有好多後生仔唔靠父幹生活到，可以成家立室的
做唔到就諗計做好佢，唔係將個波踢走佢就算

依度冇人唔認同租金貴
但如果兩個人返工連租金都俾唔起 真係連獨立經濟能力都冇喎

唔係比唔起，問題係佔左收入好多，仲未計業主隨時加租

最好一千蚊俾市區煙花景三房你住

係香港地產霸權問題太嚴重，炒貴哂d租，跟住有你d on9做幫兇

大西北一萬租到2房啦
2公婆每人二萬五，加埋五萬
真係咁難？

25咁急要結婚

算啦ching
原來佢發窮惡，咁都無謂再講啲咩

用番樓主個case，佢同佢未婚妻加埋4萬都冇，如果屋租佔一萬，已經多過四份一，仲未計其他開支。

又黎將d社會問題個人化

其實你要知道 事實就擺在眼前
香港樓價高 租金貴 生活艱難 小學生都知道既事實
但始終都要生活
好多人同你背景一樣 冇父幹 住公屋 甚至要拎綜援
但有人都成功脫貧 住洋樓養番狗 點解?
係因為有D人比你勤力
你讀中學掛住溝女既時候 佢晚晚溫書溫通頂 為左考到好成績入醫科
你係屋企打機既時候佢去讀緊第二﹑三個學位
你返緊萬零蚊文員既時候 佢好努力跑數博升職
冇理由人地搵6萬去供樓
你搵萬6又話要同人地供同一樣既樓

講真你唯一嘅出路就係跳槽搵多啲錢
現實啲咁講你地加埋都唔到40K
買樓過壓測都成問題啦
買完仲要供

25 歲25K 其實都唔失禮
係你生性早啲諗呢啲問題姐
隨住你跳幾次槽人工好快就加上去
最緊要做啱行業
俾多少少時間自己啦

跟本係投資問題
唔係住屋問題

又係呢d「你唔夠努力」嘅言論，有冇d新意

你又將個問題轉移去供樓如果樓價唔係咁貴，條友未唔駛搏哂命搵6萬去供樓囉分分鐘捱到身體有事tim真係on99

但始終都要生活>>>多得你呢種人逆來順受，奴性入哂血肉，所以香港先攪成咁

其實我同樓主個情況差唔多
又係搵得少 不過冇樓主咁樂觀咁快結婚
想知有咩方法可以解決到住屋問題 真心求教

限制d人炒樓，公營房屋非商品化，而家連公屋居屋呢d都可以係私人市場比人炒賣

我冇你目標咁遠大 做決策官造福社會
我只係一個打工仔 都係想有瓦遮頭 有飽飯食

我都係打工仔，我都係想有瓦遮頭

將住屋問題歸咎去個人唔努力，政府多謝你，佢唔駛解決住屋問題

就算個政府即刻想解決 都唔係一兩年搞得掂
可能都要十年八年
唔通要等十年後先結婚買樓咩?

剩係公營房屋非商品化政府即刻可以做，唔駛等十年八年

投資問題當住屋問題，睇下有幾多人認同你囉

係你將住屋問題當係投資問題

其實好多村屋5000蚊有得租
租住先囉做咩一定要買

2個加埋有600K已經算唔錯
樓主好比心機儲錢

唔洗諗
政府一定會谷樓價
唔谷點賣地
地價政府食乜

同埋，而家都未有plan 規劃新市鎮
人口就不斷多
情況未見有好轉
除非真係有大規模移民
但係三十萬好未，3年香港就補返個人口缺口了

所以就係話
靠政府不如靠自己返多份pt

係香港唔打算生喇，不過遲啲公司幫我搞移民去美國就會係個邊生

因為想大冧9成上車再大升9成賺錢
租樓點賺？

代上面位ching答

咁諗野咪呢世都唔好搬出去住囉

做盛行可以移民去usa 咁正

25歲儲到600k, 咁慳得好快買到樓啦

屌你你條女做雞咪600k
私家雞日日比人屌
但你就屌佢n手閪
你好慘

成班提子乾

BNO plan 最多最多最只會有幾萬人走

英國大批本地人都失業，
好多英國白人都被迫去外國及亞洲工作
加上武漢肺炎害死多地唔少人
英國本地人都非常討厭亞洲人

香港人仲天真到走去英國同人爭飯食
過多陣，班人搵唔到食，或發現歧視非常嚴重
自然會返嚟香港

屋企肯資助下，又唔係叫佢地按左自己層樓去借錢俾你
對佢地無負擔既，你唔想，咪當借囉
好多人第一間都係借屋企，唔係意氣用事 或者咩大事黎，好普通周轉
通常屋企都有舊錢都係擺係到 預左有地方就要用

租囉 又無人攞支槍指住你要買 係你自己大想頭想做業主

呢d post係度無病呻吟 好煩

咁個結論係你太早求婚, 25歲

樓豬叻過好多人啦、25歲兩個儲到咁多，大把連登仔分分鐘毛都未生齊係度鳩up

草錢會追唔上樓價升,諗方法加人工到2個加埋40k,要過9按壓測,借爆上左車先, 最平私樓450都有,係就係舊d,但捱3年賣左佢又會賺舊錢,到時先換番好少少既樓,年青人一步步黎,唔好心急一黎就想住新樓
你地草到600k已經叻過好多人 加油

咪on9，資助得起你哋係你福氣黎，幾大都接受左先啦

25 歲 無父幹 已買
做多兩份工啦 從來樓都唔係2字頭就買得起 30 年前如是

我細過個陣同你差唔多
最後都買左樓生細路

吊佢老母，你行緊我以前條路

你嗰份咩工黎

你嫌唔夠O者

你老豆俾一千萬你, 你估你仲係咪咁諗法

歧視不嬲有
只係由以前表面上扮曬nice
到而家唔再偽善
所以話香港就係好多呢種弱智
除左成日以為「香港」個朵好響
就以為英美澳日呢d國家既人一定會同國家政策一樣支持香港人